\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\geometry{a4paper, margin=1in}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\textbf{Mathraining}}
\fancyhead[R]{\small{10 juillet 2024}}

\begin{document}

\section*{Problème \#5262}

Trouver toutes les fonctions $f : \mathbb{R} \to \mathbb{R}$ telles que :
$$f(xf(y)+y) + f(xy+x) = f(x+y) + 2xy  \text{ pour tous } x, y \in \mathbb{R}.$$

En posant $x=y=0:$
$$f(0) + f(0) = f(0) \iff \boxed{f(0) = 0}$$

En posant $x=1:$
$$f(y + f(y)) + f(y+1) = f(y+1) + 2y \iff \boxed{f(y+f(y)) = 2y}$$

Supposons $f(k) = 0:$
$$f(k) + k = k$$
$$\iff f(f(k) + k) = f(k)$$
$$\iff 2k = 0 \iff k=0$$
$$\boxed{f(k) = 0 \iff k = 0}$$

En permutant les variables de l'équation, on voit que le coté gauche ne change pas;
 la multiplication et l'addition sont commutatives, donc : 
$$ \boxed{f(xf(y) + y) + f(xy + x) = f(yf(x) + x) + f(xy + y)}$$

Avec $x=1:$
$$f(y + f(y)) + f(y + 1) = f(yf(1) + 1) + f(2y) \iff \boxed{f(yf(1) + 1) + f(2y) = f(y + 1) + 2y}$$

Avec $x=-1:$
$$ \boxed{f(y - f(y)) + f(-y - 1) = f(yf(-1) -1)}$$
\end{document}
